<resources>
    <string name="app_name">Rescue Radar</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="call100">कॉल 100</string>
    <string name="callFirefighter">कॉल 101</string>
    <string name="callambulance">कॉल 102</string>
    <string name="mahilahelpline">कॉल 1091</string>
    <string name="hello_blank_fragment">नमस्ते खाली फ्रेगमेंट</string>
    <string name="Profile">प्रोफ़ाइल</string>
    <string name="EmergencyReporting">आपातकालीन रिपोर्टिंग</string>
    <string name="OfflineEmergencyReporting">ऑफलाइन आपातकालीन \nरिपोर्टिंग</string>
    <string name="NormalReporting">सामान्य रिपोर्टिंग</string>
    <string name="HelpMap">मदद मानचित्र</string>
    <string name="SOS">एसओएस</string>
    <string name="PrecautionaryMeasure">सावधानीबद्ध कदम</string>
    <string name="Flood">बाढ़</string>
    <string name="Earthquack">भूकंप</string>
    <string name="Fire">आग</string>
    <string name="Storm">तूफ़ान</string>
    <string name="tsunami">सुनामी</string>
    <string name="Home">घर</string>
    <string name="Options">विकल्प</string>
    <string name="settings">सेटिंग्स</string>
    <string name="EditProfile">प्रोफ़ाइल संपादित करें</string>
    <string name="Preferences">प्राथमिकताएँ</string>
    <string name="Notification">सूचना</string>
    <string name="Langauge">भाषा</string>
    <string name="Contactus">संपर्क करें</string>
    <string name="Help">मदद</string>
    <string name="Aboutus">हमारे बारे में</string>
    <string name="Faq">सामान्य प्रश्न</string>
    <string name="Feedback">प्रतिक्रिया</string>
    <string name="ConfirmationMessage">आपातकालीन रिपोर्ट भेजी गई है। मदद जल्दी पहुंचेगी।</string>
    <string name="Shareapp">ऐप साझा करें</string>
    <string name="confirmation">क्या आप वाकई आपातकालीन रिपोर्ट करना चाहते हैं</string>
    <string name="Popup">क्या आप वाकई आपातकालीन रिपोर्ट करना चाहते हैं? गलत दावे के लिए कानूनी मामले हो सकते हैं</string>
    <string name="FloodPrecaution"><![CDATA[<b>क्या करें:</b>\n\n
1. बिना उच्चतम और सुरक्षा की व्यवस्था के बिना बाढ़ प्रवृत्ति क्षेत्रों में निर्माण न करें।\n\n
2. बाढ़ के क्षति से बचाव के लिए फर्नेस, वॉटर हीटर, और इलेक्ट्रिक पैनल को उच्च करें।\n\n
3. सीवर ट्रैप में "चेक वैल्व्स" स्थापित करें ताकि सलाने का पीछा न हो।\n\n
4. अपने क्षेत्र में बाढ़ बाधाओं के बारे में समुदायिक अधिकारियों से संपर्क करें।\n\n
5. बेसमेंट की दीवारों को पानी रोकने के योग्य कम्पाउंड से सील करें।\n\n
<b>यदि बाढ़ आसनी से हो सकती है:</b>\n\n
6. रेडियो या टेलीविजन के माध्यम से सूचित रहें।\n\n
7. यदि तेज बाढ़ की संभावना हो, तो तुरंत ऊंचे स्थान पर जाएं।\n\n
8. पारंपरिक बारिश की चेतावनियों के बिना भी बाढ़ प्रवृत्ति क्षेत्रों के पास सतर्क रहें।\n\n
<b>निकलने के लिए तैयारी:</b>\n\n
9. अपने घर को सुरक्षित करें और बाहरी फर्नीचर को ले आएं।\n\n
10. उपयोगिताओं के रूप में व्यक्तिगत वस्त्रियां पैक करें, जैसे पहचान पत्र, दवाएँ, महत्वपूर्ण दस्तावेज़, और कपड़े।\n\n
11. उपयोग करने से पहले उपयोगकर्ताओं के निर्देशों के अनुसार उपयोग करें, और इलेक्ट्रिक उपकरणों को डिस्कनेक्ट करें।\n\n
<b>अपने घर छोड़ने पर:</b>\n\n
12. बहती हुई पानी में नहीं चलें; यह आपको गिरा सकता है।\n\n
13. कभी भी बाढ़ वाले क्षेत्र में गाड़ी न चलाएं; अपनी गाड़ी छोड़ दें और ऊँचे स्थान की ओर जाएं।]]></string>

    <string name="FirePrecaution"><![CDATA[<b>क्या करें:</b>\n\n
1. सुरक्षा की उपयुक्त जानकारी के बिना आग प्रवृत्ति क्षेत्रों में निर्माण न करें।\n\n
2. चिमनी और स्टोवपाइप पर स्पार्क आरेस्टर स्थापित करके अपने घर की आग सुरक्षा करें।\n\n
3. सूखे, घासी क्षेत्रों में काम करते समय अपने पास अग्नि संघटक उपकरण जैसे कि एक बागान होज, पानी के बाल्टी, या अग्नि निर्दमक के साथ पुन: पैक करें।\n\n
4. अपने घर से दूर सुरक्षा के बिना आग के अपघात से बचाव के लिए आग प्रवृत्ति सामग्री जैसे कि फायरवुड और प्रोपेन को सुरक्षित दूरी पर रखें।\n\n
5. एक परिवार आपातकालीन योजना तैयार करें जिसमें फ्लाइक करने के रास्तों और निर्धारित मिलने के स्थान शामिल हैं।\n\n
<b>अगर एक आग हो रही है:</b>\n\n
6. आग के खतरे की सूचनाओं के लिए स्थानीय समाचार और मौसम की जानकारी का पालन करें।\n\n
7. यह सुनिश्चित करें कि आपका फ़ोन चार्ज होकर तैयार और आपात सूचनाओं को प्राप्त करने के लिए तैयार है।\n\n
8. यदि आपको निकासी आदेश मिलता है, तो तुरंत छोड़ दें और निर्धारित निकासी मार्गों का पालन करें।\n\n
<b>निकासी के लिए तैयारी:</b>\n\n
9. पहचान पत्र, दवाएँ, महत्वपूर्ण दस्तावेज़, और कपड़े जैसे महत्वपूर्ण आइटम्स पैक करें।\n\n
10. निकासी से पहले मुख्य स्विचेस या वाल्व्स पर गैस और इलेक्ट्रिसिटी को बंद करें।\n\n
11. सभी खिड़कियों और दरवाजों को द्रवर्तियों को रोकने के लिए बंद करें।\n\n
<b>निकासी के दौरान:</b>\n\n
12. यदि धूम्र उपस्थित होता है, तो दहन स्थान के पास होने पर रहें; बन्दरगाह के पास की हवा आपके पास साफ होती है।\n\n
13. एक बुन या आश के साथ अपना मुह और नाक ढ़क लें ताकि धूम्र और राख को फ़िल्टर किया जा सके।\n\n
14. प्राधिकृतिक घोषणाओं के बारे में अपडेट और निर्देशों के लिए आपात सूचनाओं का पालन करें।\n\n
15. पहले प्रतिस्पर्धकों के लिए रेखा खुली रखने के लिए अत्याधिक आपात के अलावा, उपयोग के बारे में चिन्तित न रहें।]]></string>

    <string name="EarthquakeMeasure"><![CDATA[<b>क्या करें:</b>\n\n
1. भूकंप के दौरान भारी फर्नीचर और वस्तुओं को गिरने से बचाने के लिए सुरक्षित करें।\n\n
2. अपने घर की नींव और गैस पाइप के लिए भूकंप संरोधक बोल्ट स्थापित करें।\n\n
3. महत्वपूर्ण आपातकालीन सामग्री, जैसे कि खाद्य, पानी, और प्राथमिक सामग्री के साथ एक आपातकालीन किट बनाएं।\n\n
4. एक परिवार आपातकालीन योजना तैयार करें, जिसमें संचालन और मिलने के स्थान शामिल हैं।\n\n
5. अपने घर में गैस, इलेक्ट्रिसिटी, और पानी को बंद करने का तरीका जानें।\n\n
<b>यदि भूकंप होता है:</b>\n\n
6. गिरना, कवर, और होल्ड ऑन: जब भूकंप रुकने तक जमीन पर गिरें, एक मजबूत फर्नीचर के नीचे छुपें और जब हिलाना बंद हो जाए, तब होल्ड ऑन करें।\n\n
7. हिलाने के दौरान बाहर जाने से बचें: गिरती चीजें खतरनाक हो सकती हैं।\n\n
8. यदि आप बाहर हैं, तो इमारतों, पेड़ों, सड़क पर चाबियों और यूटिलिटी तारों से दूर खुदाई करें।]]></string>

    <string name="StormPrecaution"><![CDATA[<b>क्या करें:</b>\n\n
1. तूफान के दौरान बाहरी वस्तुओं और फर्नीचर को गिरने से बचाने के लिए सुरक्षित करें।\n\n
2. तूफान शटर्स या प्रभाव-सहिष्णु कांच से खिड़कियों और दरवाजों को सुरक्षित करें।\n\n
3. महत्वपूर्ण सामग्री के साथ एक आपातकालीन किट बनाएं, जिसमें अपूर्णिमेय खाद्य, पानी, फ्लैशलाइट्स, और बैटरी शामिल हैं।\n\n
4. संचालन और मिलने के स्थानों के साथ एक परिवार आपातकालीन योजना तैयार करें।\n\n
5. तूफान चेतावनियों और अपडेट्स के बारे में सुरक्षित स्रोतों जैसे मौसम चेतावनियों और स्थानीय प्राधिकरणों के माध्यम से सूचित रहें।\n\n
<b>यदि तूफान संभावित है:</b>\n\n
6. मौसम चेतावनियों को सुनें और स्थानीय प्राधिकरणों की सलाह का पालन करें।\n\n
7. एक सुरक्षित स्थान पर शरण ढूंढें, खिड़कियों और दरवाजों से दूर।\n\n
8. तूफान के दौरान बाहर जाने से बचें, क्योंकि उड़ती हुई चीजें और तेज हवाओं की वजह से खतरनाक हो सकती हैं।\n\n
<b>तूफान के बाद:</b>\n\n
9. चोट की जाँच करें और आवश्यक होने पर प्राथमिक चिकित्सा प्रदान करें।\n\n
10. अपने घर की जाँच करें, विशेषतः गैस लीक, इलेक्ट्रिकल समस्याओं, और संरचनात्मक समस्याओं के बारे में, यदि आप गैस की गंध महसूस करते हैं, तो उसे बंद करें और अपने घर को छोड़ दें।\n\n
11. अपने आस-पास की चीजों की जाँच के लिए फ़्लैशलाइट का उपयोग करें; गैस लीक या आगवर्णक सामग्री मौजूद हो सकती है।\n\n
12. अपडेट और निर्देशों के लिए आपात सूचनाओं का पालन करें।\n\n
<b>निकासी:</b>\n\n
13. यदि प्राधिकरण निकासी के आदेश देते हैं, तो अपने घर को छोड़ दें और सुरक्षित स्थान की ओर निर्दिष्ट निकासी मार्गों का पालन करें।\n\n
14. गाड़ी चलाते समय सतर्क रहें और गिरे हुए पेड़ों और बाढ़ जैसे सड़क खतरों का ध्यान रखें।\n\n
15. सुरक्षा सावधानियों और निर्देशों का पालन करें और स्थानीय प्राधिकरणों के मार्गदर्शन का पालन करें।]]></string>



        <string name="faq_1_question"><b>इस एप्लिकेशन का उद्देश्य क्या है?</b></string>
        <string name="faq_1_answer">यह एप्लिकेशन प्राकृतिक या मानव द्वारा उत्पन्न आपदाओं के दौरान उद्घाटन करने के लिए रेस्क्यू एजेंसियों के प्रयासों को समन्वित करने में मदद करने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिससे उन्हें प्रभावी रूप से सहायता प्रदान करना आसान होता है।</string>


        <string name="faq_2_question"><b>कौन इस ऐप का उपयोग कर सकता है?</b></string>
        <string name="faq_2_answer">रेस्क्यू एजेंसियां और आवश्यकता होने पर सहायता करने वाले व्यक्ति इस एप्लिकेशन का उपयोग कर सकते हैं। रेस्क्यू एजेंसियां अपनी जानकारी दर्ज कर सकती हैं, जबकि व्यक्तियों को मदद की अनुरोधना कर सकते हैं।</string>


        <string name="faq_3_question"><b>रेस्क्यू एजेंसियां एप पर कैसे पंजीकृत हो सकती हैं?</b></string>
        <string name="faq_3_answer">रेस्क्यू एजेंसियां अपनी जानकारी, स्थान, संपर्क विवरण, और विशेषज्ञता क्षेत्र प्रदान करके पंजीकरण कर सकती हैं। वे इसे मैन्युअल रूप से या स्वचालित GPS ट्रैकिंग के माध्यम से कर सकते हैं।</string>


        <string name="faq_4_question"><b>क्या एप दोनों Android और iOS उपकरणों पर उपलब्ध है?</b></string>
        <string name="faq_4_answer">हाँ, एप दोनों Android और iOS प्लेटफार्म पर उपलब्ध है।</string>


        <string name="faq_5_question"><b>क्या व्यक्तिगत एप्लिकेशन के माध्यम से रेस्क्यू एजेंसियों से मदद की अनुरोध किया जा सकता है?</b></string>
        <string name="faq_5_answer">हाँ, व्यक्तियों अपनी आस-पास की रेस्क्यू एजेंसियों को मदद के लिए अनुरोध भेजने के लिए एप का उपयोग कर सकते हैं।</string>


        <string name="faq_6_question"><b>मेरे क्षेत्र में रेस्क्यू एजेंसियों को कैसे खोजा जा सकता है?</b></string>
        <string name="faq_6_answer">आप लोकेशन, विशेषज्ञता, उपलब्ध संसाधन, और आपदा प्रतिक्रिया के प्रमाण जैसे मापदंडों द्वारा रेस्क्यू एजेंसियों की खोज कर सकते हैं। एप ने एजेंसी के स्थानों के साथ एक मानचित्र दृश्य भी प्रदान किया है।</string>


        <string name="faq_7_question"><b>क्या मेरी व्यक्तिगत जानकारी का एप का उपयोग करते समय सुरक्षित है?</b></string>
        <string name="faq_7_answer">हाँ, एप उपयोगकर्ता डेटा और एजेंसी जानकारी की सुरक्षा के लिए मजबूत सुरक्षा उपायों का पालन करता है। यह गोपनीयता और डेटा संरक्षण विधियों का पालन करता है।</string>


        <string name="faq_8_question"><b>क्या रेस्क्यू एजेंसियां एप के माध्यम से संवाद कर सकती हैं और सहयोग कर सकती हैं?</b></string>
        <string name="faq_8_answer">हाँ, रेस्क्यू एजेंसियां एप के संवाद और संचालन विशेषताओं के माध्यम से संवाद, मदद की अनुरोध और साझा संसाधनों पर सहयोग कर सकती हैं।</string>


        <string name="faq_9_question"><b>एप के बारे में समस्याओं की सूचना देने और प्रतिक्रिया प्रदान करने के लिए मैं कैसे कर सकता हूँ?</b></string>
        <string name="faq_9_answer">आप एप के समर्थन या संपर्क चैनल के माध्यम से समस्याओं की सूचना देने और प्रतिक्रिया प्रदान कर सकते हैं। आपके प्रयास एप को सुधारने के लिए मूल्यवान हैं।</string>
        <string name="faq_10_question"><b>आपातकाल में क्या करना चाहिए?</b></string>
        <string name="faq_10_answer">आपातकाल के मामले में, कृपया अपने स्थानीय आपातकाल सेवा नंबर को कॉल करें (उदाहरण स्वरूप, संयुक्त राज्यों में 911). एप अस्तित्व में आपातकाल सेवाओं को पूरक, न कि प्रतिस्थापन के लिए डिज़ाइन किया गया है।</string>


        <string name="faq_11_question"><b>क्या मैं एप के माध्यम से रेस्क्यू एजेंसियों के साथ स्वयंसेवा कर सकता हूँ?</b></string>
        <string name="faq_11_answer">एप रेस्क्यू एजेंसियों के साथ स्वयंसेवा के अवसरों के बारे में जानकारी प्रदान कर सकता है, लेकिन वास्तविक स्वयंसेवा प्रक्रिया आमतौर पर एप के बाहर समन्वित की जाती है।</string>


        <string name="faq_13_question"><b>मैं अपने समुदाय में आपातकाल प्रतिस्पर्धा को कैसे बेहतर बना सकता हूँ?</b></string>
        <string name="faq_13_answer">एप का उपयोग करके और स्थानीय रेस्क्यू एजेंसियों को पंजीकृत करके, आप अपने समुदाय में बेहतर आपातकाल प्रतिस्पर्धा और समन्वय में योगदान कर सकते हैं।</string>


        <string name="faq_14_question"><b>क्या एप डाउनलोड करने और उपयोग करने के लिए मुफ्त है?</b></string>
        <string name="faq_14_answer">हाँ, एप डाउनलोड करने और उपयोग करने के लिए रेस्क्यू एजेंसियों और व्यक्तियों के लिए दोनों मुफ्त है।</string>


        <string name="faq_15_question"><b>आपातकाल क्षेत्रों में कम कनेक्टिविटी वाले क्षेत्रों में उपयोग के लिए कोई ऑफलाइन सुविधाएं हैं?</b></string>
        <string name="faq_15_answer">एप कुछ ऑफलाइन सुविधाएं शामिल कर सकता है जो आपातकाल के समय सीमित कनेक्टिविटी वाले क्षेत्रों में मूल फ़ंक्शनैलिटी के लिए हैं, लेकिन यह मुख्य रूप से वास्तविक समय में समन्वय के लिए इंटरनेट कनेक्शन पर निर्भर है।</string>




</resources>
